\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{3} %compteur de chapitre

\begin{document}





\ifsectioncours



\chapter{TP - Dilution / Dissolution}
\setcounter{page}{1}

\begin{objectifs}

\begin{itemize}
\item Revoir les méthodes de dilution et de dissolution.
\item Travailler la notion de concentration massique.
\end{itemize}

\end{objectifs}
\vspace{1cm}

{\large \textbf{Dissolution}}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Contexte} : On souhaite préparer une boisson sucrée telle que $c_m=\SI{108}{\gram\per\liter}$.

\vspace{0.5cm}

\problematique{Comment préparer cette solution au laboratoire ?}


Vous rédigerez un protocole détaillé, avec schémas. Vous calculerez la masse de soluté à dissoudre. Une fois la masse calculée, appel enseignant pour validation avant mise en oeuvre.

\vspace{1cm}

{\large \textbf{Dilution}}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Contexte} : On souhaite diluer par dix une solution dont la concentration n'est pas connue (et pas nécessaire). Cette solution est colorée.
\vspace{0.5cm}


\problematique{Comment préparer cette solution au laboratoire ?}


Vous rédigerez un protocole détaillé, avec schémas. Vous préciserez, considérant le matériel présent, le volume de solution mère à prélever pour réaliser la solution fille. Appel enseignant avant manipulation.

\vspace{0.5cm}

\cadrepp{Remarque}{Votre compte rendu sera ramassé, noté et vous n'oublierez pas de faire un topo sur la sécurité dans ce TP}



\end{document}